台當局要求駐港法務秘書工作簽證到期前不得離港

台當局要求駐港法務秘書工作簽證到期前不得離港

21.05.2019 17:18

台灣法務部調查局要求派駐本港的法務秘書蔡孟潔，在工作簽證今年9月18日到期前，不得離開香港；又指至今未接獲港方通知工作簽證到期後將不獲續發，但若屆時未獲工作簽證，蔡孟潔將會直接返回台灣。台灣的中央社引述熟悉兩岸事務的人士分析，台灣當局要求蔡孟潔不得離開香港，代表對香港續發簽證沒有把握，擔心她一旦離境，將無法再入境，憂慮台港執法合作將有變數。

台灣去年12月派出首位駐港法務秘書，職稱是香港台北經濟文化辦事處副組長，負責台港執法人員合作。上月有傳本港當局要求台灣方面將蔡孟潔撤換，又傳出本港當局打算不再向她續發工作簽證。

金鐘個辦事處果到遲早執

台灣就左擋右擋，支那就任入

香港有駐台機構
台可以照辦煮碗唔俾駐台人員簽證？

點解唔得

睇個勢 遲早台港斷交

下!??!?!?! 仲未得?